[轉載］唔識欣賞黃子華

首先承認事實。
他今年的《 棟篤特工》的確係賀歲片冠軍(但我冇睇);
而將開的"棟篤笑"，又排長龍呀，又黃牛炒到幾多萬呀咁！
似乎真係好受歡迎，
真係好神咁！(但我又係冇乜興趣)。
記得好多年前，
叫做學人追下潮流，
去新伊館第一次睇佢做棟篤笑，
普普通，有D好笑，有D唔好笑咁啦！
可以再揀，我寧願入戲院睇套笑片好過(但它的票價，卻是戲飛的幾倍價錢呢！)
我知他現在好多粉絲，
好多人欣賞佢，
似乎他每講一句話，都被捧上天似的(這才令我費解);
所謂金句: "若要人不知，唔好太低b "， 其實笑點在哪裏呢？！
壓吓韻就代表好好笑？
咁我覺得盧海鵬嗰啲仲好笑D啦！
例如:
"得閒飛吓髮，童軍都會變警察";
"得閒食吓燒鵝髀 ，包你唔想返屋企"。 諸如此類。
強如周星馳，都只係叫"星爺" ;
但你竟然係級數更高的"子華神"？
似乎唔係好啱數喎 ！
以球星比喻:
假如周星馳係馬勒當拿 ，
你頂盡都係c朗拿度啫。

想駁佢但又唔知點駁好 可以點樣去駁佢？

駁吾刀😂

但係禾朗>>>>>>老馬

講得又幾岩喎

叫佢睇秋前算帳
廿年前睇係好笑
今日睇係可笑

負評
上一頁

打錯 苦笑先真

其實佢自己又講，每一次去諗金句同道理其實已經
江郎才盡，到佢呢個年紀其實仲有咁多ideas係好利害，同埋有啲道理可能你未到當下可能未領悟到姐

費達拿好波d定朗拿度好波d?

如果我覺得
若要人不知，唔好太低b 好笑
得閒飛吓髮，童軍都會變警察 無咁好笑
咁你又做咩要干涉我？

奧蘇利雲好波d

都係鍾意佢
可惜近三次橦篤笑真係唔高質
而呢幾年佢講乜尻都比人當係金句真係好反感

或者咁講如你對佢既印象或者留意佢講既棟篤笑只係金句既話其實你都唔知佢講緊咩
佢既棟篤笑係攞社會議題 時事 八卦野 再用佢自己方式講出來令人笑 好似魚蛋論咁 好貼切咁形容到今時今日既香港人 而講既時候 係令大家笑

「子華神」依個名咪又係媒體吹捧出黎
咩女神男神，陳奕迅叫吹神，稱呼一個姐
至於棟篤笑，每個人嘅感覺、笑點都唔同，
個人喜好，有咩好駁

估唔到有同好

又或者咁講

觀眾口味隨時間唔同

佢十年前覺得佢入肉 因為客觀環境無人夠佢講政治社會現象咁深入

但十年後經過咁多事之後 唔係話佢無橋或金句果D唔好 係覺得佢嘅表演感覺就好避重就輕

或者十年後 社會環境咁惡劣 會錯誤地希望佢將呢D民生問題 刻劃得咁深刻或宣揚一下唔同的理念 而唔係單單將呢樣嘢政治娛樂化 或者搏君苦笑就算

當然 對佢錯誤投影咗一個印象 只可以講係個人的錯愛

若要人不知，唔好太低b
呢個係奸人堅d對白姐，邊係金句
搵食姐！犯法呀？我想嫁！
呢d先係金句

從來都唔識欣賞. 只覺得佢係叻仔.

中學試過中文呀sir聖誕節定乜野播黃子華, 叫我地學說話技巧, 啲同學笑到hihi, 我

極其量係佢嘅point of view, 要笑我笑星爺達叔啲on99對白好過.

棟篤神探喎

佢用表層低lv容易明既笑容
點知你又淨係get到表面個層
咁都學人睇子華

佢啲棟篤笑係 > >

根本成班冇睇過子華既支那人先會問有咩好笑
只有[size=6]支那人[/size=6]先會剩係識電視金句當係黃子華既成名作

你班支那狗 夠唔夠疆搵子華撚鳩64 支那既show番大陸播？ 更係唔敢啦你地
所以咪講黎講去得電視金句

到底講唔識欣賞班人有冇睇過冇炭用之前嗰堆棟篤笑

唔識欣賞咪留返比識欣賞既人

所以黃洋達贏佢

其實有啲人點解咁鍾意大大聲話畀人知「我睇唔明」？如果件事真係冇人明白都算，但黃子華好多時笑話係來自係社會入面笑中有淚嘅材料，可以話係香港人嘅苦笑多過好笑

唔明/唔識欣賞，可以係因為你唔清楚香港文化、可以係你資歷未夠深體會唔到、可以係你無心去理解、可以係有個人喜好、可以係生活太幸福所以唔需要明白所謂苦笑

但，點解要打晒一大篇嘢話畀人知以上wfc嘅原因？然後將自己打造成城中清泉？下次會唔會唔明咩叫相對論就話愛因斯坦係無聊仔，物理學家係隨波逐流？

化妝同喬妝我都覺得麻麻地，第一次聽可能會笑
但笑完又好似有d無聊
都係秋前同拾下好J

事實係 你停留係好唔好笑嘅層面 你的確係冇學識

好簡單 有條友睇咗本低b做特首
有個低b做我地特首依件事係可悲架
係應該放係好唔好笑嘅層面咩？

近年係低質左唔代表佢以前嘅唔高質

BTW順便講一句唔係咁多人識笑同欣賞係好正常。
你可以睇返秋前算帳，當時拍手同笑聲觀眾都唔係多
（甚至佢成日都講一係唔拍一係就一齊拍，好多Show都有講呢樣野）

你唔識欣賞咪話唔識欣賞，返去睇笑片囉。
但又要扮識欣賞想駁佢低質又話自己講唔出

兒童不宜係黃子華最差既棟篤笑

柒左唔好推

講金句 我只認星爺同黎明

兒童不宜，越大鑊，嘩眾
呢三個分唔到邊個最差

睇說話技巧不如睇黃毓民
字字鏗鏘 句句有力 絕對論說教學既例子

轉捩點，呢個show開始走下坡，
又賣歌又賣爛gag，愈出愈無聊，嘩眾取寵已經聽唔落，
一句punchline可以拖成兩三分鐘，係血淚史２講返個人經歷先襟loop，
最重要係質素無關政治事，佔中即興度個part都麻麻，仲要翻炒秋前算賑

呢樣又冇睇 果樣又冇睇咁欣賞d乜
雖然黃子華呢幾年係唔係好好笑
但係唔可以推翻佢之前既成就
星爺係好笑
但係未到發人深省既地步
但係黃子華十幾年前既talk show 可以做到
對港人既習性分析非常到位
呢個先係佢神既地方

越大鑊上半場無聊，下半場講25仔同表現自我好撚高質

客觀d 諗
你鍾意咪買票去睇
唔鍾意話知有人幫你排埋隊...
你都唔會比錢正價買

自己鍾意&支持既偶像
無需要迫其他人都要跟你一樣支持
總會有反對聲音 或者 覺得你偶像只係普通

洗乜為呢d 野操心... 自己支持就算

唔係話一定要講政治既，不過睇得出佢開始冇野講，唔痴線已經有d loop

黃子華有才華呢點絕對認同 亦可能係棟督笑行內嘅宗師
但係
比班腦殘粉過度神化
所以只會招致反感

應該仲收埋好多貨，但有時就住個主題先唔講，
真心想佢唔好刻意去就住stand-up個框去講，
有時見佢諗啲punchline都尷尬（東急阿雪 ），

由嗰陣開始，佢既show變左
有時好笑，但又無意思
有意思，但又唔好笑

高峰期先做到又好笑又有意思

百貨應百客姐 事實上喺棟篤笑界佢的確係神 講搞笑佢未必最勁 但其他同行可以連佢車尾燈都見唔到 原因係佢嘅表演唔係哈哈哈笑個幾鐘就算 過一排已經唔記得講咩 而係佢可以用一段故仔 幾句笑話帶出一啲社會問題 甚至講中咗10幾年後嘅嘢 當然佢當時可能都係鳩噏 但子華嘅表演的確係有深度 引你笑開心之餘亦會令你有反思

周星馳係電影係神級
黃子華係棟篤笑都係神級

兩條友範數都唔同
你不如搵michael jordan 黎比啦

Wa 終於有人同我一樣諗法
Talk show係香港真係比較少人做
所以佢先比人捧做神
睇翻美國其實個個都好笑過佢十倍

寫篇文嗰個係不學無術既垃圾

你可以覺得唔好笑，你可以覺得無深度
但你唔可以否定佢以一人之力將棟篤笑帶入香港而且發揚光大
你唔可以否定佢可以由無人知咩係棟篤笑，到而家15萬張飛都唔夠賣
開荒牛從來都係咁難做，淨係上面兩點已經夠我欣賞佢

神極都唔夠何守信
等啲人射罰球果陣會講：「um住子華呀」
咁佢就真係神喇

的確係有人唔識用腦諗說話背後深層既意思既
果d人唔鐘意睇都係正常

樓主你講得好啱，你應該比較適合睇王晶嗰d屎尿屁，黃子華你唔識欣賞既就無謂再去睇去浪費錢同個位

文化唔同、笑點都會唔同
拎外國野比較根本無意思
定係你覺得自己睇外國野威啲高級啲
黃子華嘅棟篤笑就係夠本土，令大家有共嗚，有反思，唔係得啖笑就算。

屌劉德華叫華仔咋

唔好講到位呢d蝗語啦
有非常準/ 非常貼切又唔用

條友點解唔講佢同佢丫爺o個d?
鳳爪講代溝好正。

鐵達尼又係笑死。

其實好多都好中社會現象,但寫文條友完全無題,剩係講做分格既爛gag

其實我覺得黃子華唔好笑
聽佢講入面香港咁既情況,我唔明有咩咁好笑

咁你就收皮啦

因為黃子華笑位簡單得黎，講既嘢係可以令人思考佢講乜，如果你只係講一兩句跟本冇乜意思。
外國talkshow 一樣有好多人做到，但香港咁耐係佢做得最好，張達明都Ok,但有D周星馳風格。

拎周星馳同黃子華比就知樓主低質

一個無厘頭 一個幽默 引人笑既層次唔同

黃子華做神都係因為棟篤笑 tvb劇只係成功帶佢入屋

你拎劇果d笑完就算既金句出黎講 又唔見你講下棟篤笑

岩哂 多你一個唔多 少你一個唔少

tvb啲押韻金句交行貨啫

佢啲棟篤笑笑話同同觀眾互動嗰啲先好笑

棟篤笑應該係有深度的幽默而唔係單單好笑咁講笑話
但問題係子華自己都越來越偏向後者
特別係拾下拾下同越大鑊係兩條明顯分水嶺咁一直偏緊向去後者
而且子華D SHOW緊扣主題既能力係兒童不宜開始係弱左好多

應該話兒童不宜之後佢成個棟篤笑個模式同節奏唔同左
兒童不宜之前個啲棟篤笑佢控制觀眾個情緒同成場個節奏好好 特別係拾下拾下同冇炭用 佢係由頭已經點住每位觀眾個笑穴到尾 就算睇碟都感受到 但兒童不宜開始感覺好似捉唔到觀眾啲路咁 總有啲唔夠到位 講既野又好似唔夠入到觀眾個心 到越大獲越快樂四面台 唔係話處理唔到四面台 而係個模式已經唔同左 講完一樣播音樂轉話題 唔夠連貫性 演繹方式又無左以前個種直接 再加上個時黃子華已經係行上台飲淡水都已經拍哂手掌笑哂 變左好似佢自己都唔使點做啲咩 加上可能佢真係開始吃力啦 同埋佢自己應該都知佢已經係點樣都有人俾掌聲同笑 佢都好似無以前咁咁代入個社會議論黎分享佢既想法
以既黃子華 係一針見血 代入感重 具哲學味道 你係會係佢既棟篤笑學到一啲野 至少我個人認為
今日既佢 著重外表行為居多
以上係小弟愚見 歡迎大家討論
仍會支持子華神

佢唔係淨係睇押韻同金句
係整個表演
有笑位又帶到少少佢表達既訊息

唔欣賞都冇問題
但係你拎笑片同星爺比較只可以話你低能
唔同野有咩好比較？

咁你覺得點先會令你覺得好笑
同埋點解覺得佢講香港唔好笑？

早期果啲係好順咁一個flow去到尾
後期果啲講完一句 插首過場音樂再轉topic
好硬

好多人話子華講野有深度，要有智慧先睇得明先會識笑。

但係我朋友小學程度、文盲、做地盤保安、讀寫障礙、輕度弱智都睇得明都識笑。

咁即係話有d人白讀

我細個嗰陣睇佢啲棟篤笑都真係唔知佢噏乜 但大個咗，開始留意時事先慢慢知佢講咩 之後再睇翻幾次先發覺佢嘅幽默係神級 幽默唔同搞笑同無厘頭，當然子華嘅演繹另到佢嘅幽默更上一層樓 而家睇返秋前算帳真係覺好正

同意
唔明仲要黃牛飛炒到咁貴都有人買, 但係好多嘢就係咁令人費解
當然, 各有各喜好啦, 你又阻唔到人欣賞佢

跟住去邊度最後個段

其中一個show，有一段係講人想唔洗做，勤力d搏升
但其實升左都係要做到西咁

出黎做野，會有feel

又無人迫你欣賞咪唔好欣賞囉 做乜9

同感 我第一個睇既係兒童不宜 個陣讀緊小六左右 有幾段會笑 之後純粹覺得好睇就叫屋企人租埋其他睇 點知我一套都睇唔明亦笑唔到 到讀到起碼中五中六先睇得明拾下拾下同娛樂圈血肉史同後幾套既 再到出來做野先真正睇冇炭用同秋前算帳會笑

佢呢段好野 勁在佢完全帶動埋觀眾情緒 同埋佢適當時走埋落台問現場

其實只要明佢講乜,子華講每個事件自已當刻會覺得好笑

但就完場佢再為個整場talk show作總結,全場拍手歡呼後自己步出表演場地,回想整場子華講既野,想想某些位就會苦笑,某些位會唏噓或某些令人得到一些啓發,可能亦會得到一點正能量

我覺話黃子華既talk show唔係為搞笑而做既表演

個人愚見，藝術創作者俾人感覺新不如舊係平常事。

以周杰倫為例，如果你問我依家新出的歌好聽D定以前的歌好聽D，相信不單止我，應該有唔少人都會認同以前的作品好聽D。

又例如周星馳，《功夫》、《長江七號》好笑D，定《國產凌凌漆》、《唐伯虎點秋香》好笑D，相信大家心中有數。

當一個藝術創作者到達某個境界，要再闖高峰，自我突破，係非常困難的。

黃子華其實都係一樣。

由第一套作品《娛樂圈血肉史》開始睇起，佢每一套獨自表演的棟篤笑都幾乎睇過，可以咁講，早年的出品多數圍繞某個核心主題，例如《末世財神》講香港人的現實心態、《秋後算帳》講97回歸等等，坐係度睇完成個show，你笑到肚痛，冷靜下來之後，想番佢頭先講過的隻言片語，
會開始思考：係喎，想深一層，真係好有道理喎。

黃子華之所以咁受歡迎，甚至被稱為神，就係因為佢一直以來的棟篤笑表演，以香港目前的環境來睇，無一個人可以做到佢咁徹底、咁有影響力。

周星馳係一個經典，佢的無厘頭形象深入民心。

黃子華就係另外一個經典，佢的金句一針見血，耐人尋味。

將佢地兩個相比，就好似將兩個米芝蓮名廚放埋一齊，一個擅長中菜，一個擅長西餐，然後討論緊佢地邊個廚藝高D一樣。

以上純粹個人愚見，歡迎討論。

最後，謹祝子華的《金盆𠺘口》演出成功，為佢的棟篤笑系列劃上完美的句號，Good show！

子華fans真係惡過華秀隻狗，D人要幾自大先可以覺得人地係睇唔明/冇文化先唔識笑呢？

子華講既野 表面睇好好笑 但之後諗返係會慨嘆同苦笑

琴日是旦睇條片講佢以前做演員做臨記 話要比人企定屌一野
佢講到唔好將自己當主角 生活得無咁辛苦

而家出黎社會做奴隸真係好中

同Louis ck差幾皮

同意

你岩，sorry

有冇埋電話禁極刀？

其實拎返佢提出既例子
若要人不知，係言之有物
盧海鵬果兩個純搞笑係無meaning

我覺得Louis ck好笑好多, 不過偏低俗

佢最高峰應該過左。同意對上兩次都已經唔係咁好笑，但我相信佢最好笑果堆片會long last 多幾個十年

實情係有人吹捧到佢好有深度，有智慧先聽得明，咁你知香港人當然唔會執輸，個個爭住話好好神啊子華神啊咁，突顯下自己

然後進化到人地喝淡水都要起哄，成個教主咁，老實講我認為over左既，同埋希望唔洗棟篤笑唱咁多食字歌，每次我都有點尷尬

好笑咪好笑唔好笑咪唔好笑
何必將自己個套放落人到

做乜咁多人覺得周星馳只係無厘頭搞笑冇內涵？

好貼切 希望今次真係最後同時希望係一個近乎完美既完結
相信子華既FANS都會比較希望係最後一次 真係唔想再做落去變得不堪入目

逢紅必踩

林海峰 一張飛有無試過炒到過萬?

你個username已經答左你啦
大未必佳
你個智商係理解唔到子華神諗乜架啦。算把啦

所以退落黎都好既，要講既野乜都講哂啦，無謂繼續做到爛

笑中有淚

以而家連登仔既標準
入到去就會係咁話好尷尬

唔好再唱歌，好難頂

中意周星馳多啲就話人無厘頭冇深度
中意外國talk show多啲就話人崇洋
只有子華講野最deep最幽默

係咁㗎啦!好出奇呀?